［本地戰線］自己香港自已救 十八區遍地開花

極長文
希望大家可以花d時間睇哂
幫手推一推，覺得有用就幫手share出去
大家一齊行多步，令大家可以有更堅強嘅後盾
令全香港人可以一齊並肩作戰
齊上齊落

以下內容謹供參考
可以自行按實際情況改進

---------------------------

除咗要打外國戰線之外，唔好忽略咗同樣重要嘅本地戰線

由於對家己經開始出招，所以我地一定要準備好，對家隨時會再發動功勢

所以有以下嘅計劃俾大家參考
希望做到十八區 遍地開花

對象：
1. 普通街坊
2. 中間遊離派
3. 偏向左膠的市民

因為Target緊呢班人
所以有d平時做開嘅嘢我唔太建議做係佢地面前做，請見諒
而做嘅所有嘢都係為左得到佢地嘅支持同理解，所以大家可能要忍辱負重，要冷靜處理相反意見

目標：
1. 突破同溫層框架
2. 鞏固我方軍心同立場
3. 拉攏中間遊離派
4. 接觸更多市民，吸收民間智慧同收集意見改善行動
5. 令街坊同自己人多留意政治，以及自己社區發生緊嘅事

我方立場原則：
1. 五大訴求 缺一不可

一定要令大家清晰知道
五大訴求 缺一不可
唔可以達到一兩個訴求就收手

一日個制度唔進行改革，問題一日都會存在
如果唔係香港人嘅下場將會好慘

［缺一不可］開始步入最危險嘅時期

2. 並非支持港獨，希望回歸港人治港 高度自治

話唔支持港獨係因為呢個立場對我地要拉攏嘅對象黎講太偏激
所以大家可能要為大局忍一忍
令大家知道我哋唔係追求港獨，係要實踐港人治港 高度自治原則

3. 香港人永不言敗 永不放棄 （獅子山下精神）
4. 不割蔗 不篤灰 不分化
5. Show俾人睇我地係情理兼備

要做到情理兼備
一方面大家平時要睇多D新聞，了解多D國際大事，了解下國際局勢，民主及人權法案係咩嚟，中英聯合聲明承諾過D咩等等
另一方面大家要有耐性，具同理心同冷靜咁處理相反意見
唔好咁易俾人挑釁到，亦都唔好咁易發火鬧人
要善用道德綁架等方法去獲得對方嘅同情同理解

行動：
1. （首要）組織自己區TG group

如果自己嗰區仲未有嘅自已嘅TG Group嘅話
可以係連登/fb/ig 號召
Group入面可以分享自己區嘅資訊（e.g.要幫襯嘅食肆），搵下活動搞手組織活動，宣傳活動同文宣，或者講下笑講下鳩野
最緊要Gather到一班人，隨時可以出黎幫到手，互通消息

2. 落區派傳單 （宣傳嚟緊嘅活動）
3. 連儂牆
4. 放映會

放映會成本效高但好Effective
播下民間記者會，721 831 嘅片同節目，或者同運動相關嘅影片 （可能要留意下版權問題）
完咗仲可以留低同街坊傾下其他野 （下面7同8)

6. Airdrop （其實用iPhone嘅話日常搭車行街都可以做）
7. 解釋較複雜議題 （例如解釋民主及人權法案嘅內容，建議係放映會之後做）
8. 與街坊展開激情深入對話 （建議係放映會之後做）
9. 利用師奶network （利用黃底老母Network傳播資訊）

落區注意事項：
1. 安全

最好係TG group 約埋幾個人一齊行動，互相照應
人數係我地最有效嘅護盾
有危險就撤退 擇日再戰
避免單拖同戀戰

2. 分工

建議一班人行動嘅話搵一兩個人做路人
好似不合作運動嘅扮返工嘅人咁
有咩事就幫手拉走搞事唔講道理嘅人，幫手勸架
令佢地冷靜d之後睇情況再解釋俾佢聽發生緊咩事，點解D人要咁做
同埋可以

3. 保持理性同禮貌

一定一定要保持禮貌
對方持不同意見嘅話可以理性咁討論
盡量唔好太過惡同屌哂人老母咁
你嘅target audience同隔離聽到嘅街坊未必會接受到

如果對方屌哂老母咁都唔好奴氣
反而做到你係一個弱者嘅形象
容易得到左膠嘅同情同諒解
又做到對方唔講道理嘅形象

4. 字眼

記住你要說服嘅群眾係普通人，唔係連登仔
普通人主要都係偏向左膠
所以唔太建議用d好激進嘅講法同偏激嘅用詞去宣傳
最緊要係保持禮貌

5. 聆聽

聽哂人講先到你講（如果對方真心講同你交流）
唔好人地未講完就插咀
咁做好無禮貌

建議採用以退為進嘅做法
簡單嚟講就係當對方持相反意見時
可以先表示認同對方嘅觀點（記住認同對方觀點=/=同意對方立場）
咁做可以令對方放下戒心
代入佢嘅角度諗
再慢慢滲透你嘅idea俾佢
咁佢都會容易d接受不同嘅觀點

記住目的唔係要對方即時轉軚，而係令對方知道我地嘅諗法
佢嘅立場係唔會即時改變，但起碼令佢對大家嘅行為多咗份諒解

6. 有人出手打人（唔知係咪最好嘅方法）

有人建議唔報警c鳥

我就覺得唔好還手，仲要扮痛
理由同上
做到你係一個弱者嘅形象
容易得到左膠嘅同情同諒解
又做到對方唔講道理嘅形象

加上身邊嘅人都應該會主動分隔雙方
所以出手有機會誤傷他人

但當然最後都係現場按當時環境決定
如果真係危險就收隊
擇日再戰

7. 帶老豆老母去（深藍深紅除外）

放映會嗰d可以帶佢地去
好處有
a. 有更多相處時間，促進感情
b. 令佢地可以接觸更多唔同政見嘅人，可以互相交流
c. 令佢地可以見識下年輕一代點組織活動同善用科技（擺脫廢青形象）
d. 保護自己，如果有大人係現場嘅話可以減少俾人搞嘅機會

8. 可以認錯

認錯係無問題，最緊要係知錯能改
好似機場嗰次咁
我地同正苦嘅分別就係我地會進步同改善
你都可以話亦係因為咁所以先會面對面咁聽大家意見
如果對方受落就可以講下正苦冇落區聽市民意見，製造反差，踩多一腳

9. 其他路過嘅你地

留意下自已嗰區嘅TG Group，睇下有咩活動可以參加
可以嘅話都盡量用出席活動去支持肯企出黎幫手搞活動嘅人
佢地犧牲自已嘅時間同金錢，一個少少嘅支持同鼓勵都會令佢地知道做緊嘅嘢係值得
最好緊係落手幫埋一份啦

策略參考：
就算你落唔落區都要望一望
知已知彼 百戰百勝

以藍制藍

當成車都係深藍 你只有一種方法！

對付唔同藍絲嘅方法

【圖輯】藍絲攻略 - 拆解 18 種建制 /徐緣

以情感因素動搖中間派

脫歐：無理之戰
Brexit: The Uncivil War

---------------------------
希望大家睇完會有D啟發
撐落去

光復香港
時代革命

五大訴求
缺一不可

打左好耐
希望大家真係會睇下

而家已經就到最壞嘅時期
如果正苦再讓一少步，係咪所有人都能夠堅持
五大訴求 缺一不可 ？
我想像到到時肯定會有大量三毛吹風向話要袋住先

見到正苦行動有所升級
希望大家都會肯主動行多步
喺冇大台嘅時候就好靠大家主動出擊

大家係自己嗰社區做好宣傳工作
我地之後條路就易行好多

自己香港自己救

光復香港
時代革命

自己香港自己救

人數係我地嘅優勢

推上熱門

大家每人做多步

推

1

2

上水人做齊哂嫁啦，咁你肯唔肯今晚出一出黎呀。

3

就係要做多d呢類型嘅活動

4

5

6

7

8

9

10

11

12

13

14

15

16

17

18

19

20

21

22

23

24

25

26

27

28

29

30

Hong Kong popo is a joke, e y e y yo
Shooting expired tearing gas, china kill you all

Hong Kong Popo is Nazi, e y e y yo
Team up gang members in yuen long, bullets in your eyeball

Carrie Lam, Xi Jinping
Hong Kong Police, China’s army
People will not surrender, we not slaves anymore.

31

32

我好似個傻佬咁自己推post